# 蔡襄书法字库

## 爬取字典 

### 集字网站：http://www.jidajia.com/

- 是**谷歌**搜索“集字”后**首页**结果之一

- APP版是收费的，但网页版字典功能缺乏保护

- 开发了代码可以爬取**任意书法家的任意字体**
	- 网站设置是字库中有书法家对应字体时，显示对应图片，即expected/子文件夹

    - 字库中未查询到当前书法家此字结果时，推荐其他书法家作品，即recommended/子文件夹

	- 每个书法家大概有1万个字，每个字若干张图片，占内存几个G左右

- 具体代码为extract_jidajia.ipynb，请于另一项目查看

### 代码解释：用Chrome浏览器打开网页版字典http://www.jidajia.com/post/

- 进开发者拓展 -> Network -> 文件类型选All，**刷新**

	- calligraphy.js中biwei(n, m, l)函数是主要查询逻辑，Preview发现是**Ajax动态加载**

	- 动态加载是此字典唯一反爬机制，没有验证码，没有频繁刷新后IP封禁

- 进开发者拓展 -> Network -> 文件类型选Fetch/XHR

	- 观察到随着在网页上拖到底端，**index.php**逐渐增加

	- index.php主要内容为图片链接，说明index.php控制字体图片显示

	- 把index.php用**cURL模式复制，翻译成Python**（https://curlconverter.com/python/），即可对字典进行同样查询

- 加入从网页中下载图片到本地的逻辑

- 加入多线程加速下载

### 依据本机环境修改代码

- 最好重新进行cURL翻译为Python，以得到合适的headers['User-Agent']

- 存放字典的dictionary_path需要修改，dictionary_path需要与extract_jidajia.ipynb在一个文件夹下

### 依据不同书法家调整查询

- 改这个结构：
```python
		data={
			'ziti': '楷书', # 可改，控制字体
			'title': chr(word), # Chinese word ranges from u4E00 to u9FA5 (19968 to 40869) # 不要动，范围是网页上给的
			'author': author, # 可改，控制书法家
			'type': '2', # 不要动，已知1是默认页面，2是依据data进行查询，其他不清楚
			'start': '0', # 或许可动，我没试过，我猜是控制动态下滑的变量
		}
```

### 存在问题

- 网页是动态加载的，当字的数量>10的时候**没有爬全**

	- calligraphy.js中biwei(n, m, l)和data的对应关系让我猜可以改data里面的start

	- 我没改，因为当前数据集已经够大

- **滤除**加载不出来的图片

	- 0307已加滤除逻辑

- 字的来源不齐

- 网站字的来源不一定可靠

## 处理原始图片

- 网页中单个书法字可能来自碑文/帖子的**翻拍**、**拓写**，或电子版的扫描
	- 色彩不一，形状不规整

- 统一处理为**白底黑字**的.png文件方便使用

- 具体代码为process_raw_data.ipynb，请于另一项目查看

### 代码解释

- 尝试过用SAM等工具分割**单个**书法字图片的前后景，效果不好
	- 最多允许一个框和一个点的辅助

	- 书法字的图形需要抠

- 目前按照传统CV方法处理
	- 膨胀-腐蚀去除内部空洞

	- 删去面积小于一定比例的噪点

	- 使用双边滤波平滑字的边缘

## 评估数据集质量

- 集字网站：http://www.jidajia.com/ 的**找不到时推荐机制**决定了可能有非本人书法字出现

- 因此，考虑只看书法家本人和包含推荐两种情况下
	- **常用字的覆盖率**

	- **每个字的平均丰度**，是否与字频有相关性

- 具体代码为evaluate_dictionary.ipynb，请于另一项目查看
